\section{Conclusione}\label{conclusione}

Il lavoro svolto ha permesso di esplorare e approfondire le competenze
teoriche e pratiche nel campo del Signal Information Processing (SIP),
con un focus particolare sull\textquotesingle utilizzo dei filtri per la
manipolazione del segnale digitale e la costruzione di descrittori
temporali come l\textquotesingle envelope following nelle sue varianti
di \emph{Peak Envelope} e \emph{RMS}. L\textquotesingle utilizzo di
FAUST come ambiente di sviluppo si è rivelato particolarmente efficace
grazie alla sua natura open source, alla compatibilità multipiattaforma
e alla possibilità di operare con precisione variabile. La transizione
dalla teoria dei filtri analogici a quella dei filtri digitali è stata
affrontata attraverso la trasformata bilineare, permettendo di
comprendere e implementare filtri digitali con caratteristiche precise.
Infine, l\textquotesingle analisi e la realizzazione di algoritmi per
envelope followers ha mostrato la varietà e la complessità degli
approcci possibili, evidenziando l\textquotesingle importanza di
scegliere l\textquotesingle algoritmo più adatto in base alle
caratteristiche del segnale e alle esigenze specifiche
dell\textquotesingle applicazione. Questo percorso ha fornito una solida
base per ulteriori sviluppi e applicazioni nel campo del live
electronics e della manipolazione del segnale in tempo reale,
promuovendo un atteggiamento ecosistemico e sostenibile
nell\textquotesingle utilizzo delle tecnologie digitali.

